%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 

\reference{Memo}




\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 10}
\ladate{0.85}
\motsclefs{Math 10,daeu,probabilité, statistique, densité, fonction de
répartition}


\usepackage{array}

\usepackage[tikz]{bclogo}


\titre{Densité et fonction de répartition}
\begin{document}

\section{Densité}
\label{sec:densite}
Une courbe représente une densité de probabilité ou une densité
empirique si la courbe est positive et que son aire sous la courbe
vaut 1 ou 100\%.

\subsection{En statistique}
\label{sec:stat}


Lorsque les données sont très nombreuses on peut représenter les
données à l'aide d'une courbe de densité. On parle de densité
empirique. On peut s'imaginer un histogramme dont la largeur des
classes est infiniment petite.



\begin{center}
  \includegraphics[width=9cm]{densite_fig1}\\

   \includegraphics[width=9cm]{densite_fig2}\\
   
 \includegraphics[width=9cm]{densite_fig3}\\

\end{center}

\subsection{En probabilité}
\label{sec:prob}


En probabilité, le modèle est théorique, une courbe de densité est
donnée par une relation du type $y=f(x)$ avec:
\begin{Itemize}

\item Pour tout nombre réel $x$, $f(x)\geq 0$.
\item $\int_{-\infty}^{+\infty}f(x)\D{x}=1$
\end{Itemize}


\subsection{Utilisation}
\label{sec:utili}


Si $y=f(x)$ donne la densité de la taille des hommes, la proportion
des hommes qui mesure entre 1m50 et 1m75 s'obtient par $\int_{1,5}^{1,75}f(x)\D{x}$


\section{Fonction de répartition}

\subsection{En probabilité}
\label{sec:rprob}

Si $X$ est une variable aléatoire alors la fonction de répartition
donne pour chaque valeur de $x$ la probabilité pour $X$ d'être plus
petit que $x$. 

En d'autres termes: 

\begin{equation*}
  \p(X\leq x)=\int_{-\infty}^{x}f(t)\D{t}
\end{equation*}

\subsection{En statistique}
\label{sec:rstat}

Si $X$ est une variable statistique alors la fonction de répartition
donne pour chaque valeur de $x$ la proportion d'individus tels que  $X$ est plus
petit que $x$. 

En d'autres termes: 

\begin{equation*}
 \int_{-\infty}^{x}f(t)\D{t}
\end{equation*}

\subsection{Propriétés de la fonction de répartition}
\label{sec:rprop}

\begin{pro}
  \begin{Itemize}
    La fonction de répartition est une fonction croissante positive dont la
    limite en $-\infty$ est 0 et la limite en $+\infty$ est 1.
  \end{Itemize}
\end{pro}

\begin{center}
  
 \includegraphics[width=9cm]{densite_fig4}\\

\end{center}



\end{document}